<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 
 <title>platzhaltr</title>
 <link href="http://platzhaltr.github.com/atom.xml" rel="self"/>
 <link href="http://platzhaltr.github.com/"/>
 <updated>2010-03-28T23:18:46+02:00</updated>
 <id>http://platzhaltr.github.com/</id>

 
 <entry>
   <title>Der Grundstein</title>
   <link href="http://platzhaltr.github.com/2010/03/28/der-grundstein.html"/>
   <updated>2010-03-28T00:00:00+01:00</updated>
   <id>http://platzhaltr.github.com/2010/03/28/der-grundstein</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Ich und mein Freund haben schon einige Jahre professionell zusammengearbeitet und für uns stand früh fest, dass wir etwas zusammen &amp;#8220;machen&amp;#8221; wollten. Der Wille war da, die Zeit hat man sich gemacht, doch eine wirklich zündende Idee hatte immer gefehlt. Man hat das eine oder andere Wochenende zusammengesessen, Ideen gesammelt, skizziert und geplant - doch bisher hatte keine Idee es wirklich über die Inkubationsphase geschafft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Also mussten wir unsere Strategie ändern. Statt unsere Ideen im privaten zu diskutieren und sie im leeren Raum verpuffen zu lassen, entschieden wir uns den Entstehungs- und Gedankenprozess auch für andere zugänglich zu machen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Also haben wir uns einen Rahmen gesetzt, eine virtuelle Firma, die uns als Stütze dienen sollte. Passenderweise haben wir die Firma &amp;#8220;platzhaltr&amp;#8221; genannt. Der fehlende Konsonant war mehr Zwang, da sonst leider keine entsprechende Domainnamen oder Google Mail Adressen vorhanden waren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Grundidee: Wir treffen uns einmal die Woche um 8 Uhr morgens in einem Café, besprechen unsere Ideen für den Tag. Um 9:00 Uhr ziehen wir in die Bibliothek, in einen Gruppenraum, um. Dort wird bis 12:00 Uhr an der Aufgabe gearbeitet. Die Zeitrestriktion ist hart. Die strikten Grenzen helfen aber auch fokussiert zu arbeiten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dieser Blog soll in erster Linie uns selbst als Dokumentation und als Werkzeug zur Reflektion dienen. Falls es aber irgend jemanden anders helfen sollte, umso besser.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wohin das ganze führen soll, sind wir uns selbst nicht so sicher. Idealerweise legt die Arbeit einen Grundstein für eine eigene Firma. Im schlechtesten Fall ist eine kleine Ideenschmiede um uns kreativ und intellektuell ein wenig auszutoben.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 
</feed>
